批港樓價太貴 海航主席：啟德單位成本價賣予員工 幫港吸引人才

股東背景神秘的內地海航集團自去年11月起，合共花逾270億元，於啟德發展區掃入四幅地皮，全部均以每平方呎逾1.3萬元「天價」成交。海航集團董事局主席陳峰接受《南華早報》專訪時稱，「若不以高過市價的價錢投地，根本不能進入市場」。他透露，打算優先以成本價將在啟德地皮發展的單位，售予海航的員工。陳峰批評，香港樓價太高，會影響吸引國際人才方面的競爭力，「這種束縛應該被打破。」

海航集團董事局董事辛笛早前表示，會保留相當部分住宅單位予員工居住，不會於市場出售。海航目前在全球聘請29萬員工，在香港聘用約6000人，陳峰在訪問中提到，海航有意給予本地及海外員工優先權，以成本價購入啟德地皮的單位，「海航不會從中賺取一分一毫。」

他認為，這做法有助紓緩香港高樓價問題，幫助香港政府吸引人才。

流亡海外的內地富商郭文貴早前指，中共中紀委書記王岐山夫人姚明珊（中共元老姚依林之女）的外姪姚慶疑持海航股權、雙方有利益關係。海航早前在美國入稟起訴郭誹謗。陳峰被問到郭文貴指控時反指，「如果你選擇相信一個國際追捕逃犯（指郭文貴）的一堆謊言，這是有問題的。」陳峰指出，郭文貴身邊人接連被控，其信譽已受損，「如果你看到海航的生意及其性質，便會知道這此指控不過是謊言。」

對於英國《金融時報》月初報道指，海航的最大股東是名為「Guan Jun（音譯貫君）」的神秘人物，陳承認，Guan Jun持有小部分股份，但非主要股東。

陳峰提到與王歧山的關係，他指出，三十年前，曾經與王一同在中國農村發展信托投資公司工作，對方吸引很多年輕入加入公司。陳說自己在王身上學習了很多，之後王歧山轉到建設銀行工作，陳峰創立海南航空，兩人便各自發展事業。

陳峰指出，自從王歧山擔任政治高層職位後，已很少與對方見面，形容雙方是「君子之交」，「我仍然有在節日寄賀卡給他，但甚少見面。」

土地入侵

成本價幾錢先得架

正喎
加速自己收皮

正宗殖民

黑錢黎0成本，wfc

買地皮既錢由幾間香港銀行借既

買左佢層樓，可能有附帶條件

啟德D地，唔係港人港地咩？

王歧山身家有20萬億呢度濕濕碎啦

應該話做佢間公司做耐左就唔洗諗辭職

國航喺大陸就係咁

然後員工轉個身就市價放樓套現?

間接利益輸送～～

話唔定人頭黎啫

賣左有咩事抄家咪抄唔到囉

未係 連借首期呢Ｄ德政港老闆都唔撚做

你不如用下腦先
係殖民阿
係執行政治任務

殖民

最好平到四川咁，然後買撚哂佢，
再成本價賣俾員工，咁嘅香港就最撚好。
最撚多香港政府高層開心，行會成員開心，
庫房收益漲漲漲，
公務員每年加薪百分比升升升!!

同郭文貴講一模一樣
上面班人無留意開又唔用腦

算唔算係arbitrage

幫助大陸員工取得香港身分證

好過嗰陣太古話有內部優先認購，不過最平個單位3300萬，佢同日宣布派bonus, 全因航先派咗3500萬，即係全公司加埋都唔夠買最平個單位連稅

成本價?
未起樓已經萬六蚊呎,腥港航空大把人搵少過萬六蚊一個月啦

買得起嘅可以黎香港做投資移民了

估唔到咁中
真係有料爆

大陸一日用埋d農民唔識丁學既殘體字

一日咪話自己係人材

屌~你地領導都識寫繁體

優先認購都有可能
以成本價賣出去我覺得就真係ff下先，除非有d咩特別附帶條件
如果唔係就好似樓上話齋，有利益輸送之嫌

拿公司錢, 比樓自D支那員工住 (包括高層家屬)

即係郭文貴之前爆料既, 支那對香港滲沙子計劃

係

郭文貴d垃圾point一早畀人屌爆左，又話咩控市吹撚到
大量買地根本就控唔到市
除非政府係供應/稅率方面配合

中共出錢殖民阿on9

郭文貴繼續大爆中資集團在香港高價投地，實情是「滲沙子計劃」

希望以大陸人溝淡香港人，更希望中資能掌控香港經濟民生。

猛料二： 中資高價買地 是「滲沙子」計劃

壹：中資海航近一年在港高價搶地，去年天價投得啟德地皮，市場嘩然。

郭：在香港買地，不是搞發展去了，這叫做「滲沙子」，第一個多派移民過去，把香港對掉以後就沒本地人，多大陸人。

第二是經濟滲沙子，所有房地產大佬地產家族，你們將沒有發展機會，只有大陸控制整個房地產市場，控制房地產市場，就控制香港生死，他可以讓你跌下來，讓你們的房地產下降百分之五十，香港人都會跳樓跳海去了，也可以漲到讓你買不起，房地產是一場政治陰謀。

他們（海航）買地的錢，未來一半的錢是從香港的銀行借貸出來的，香港銀行還不了錢，不就是跟內地銀行綁架了嗎，讓它大到不能倒，最後香港的金融被綁架了，老百姓也不敢和它鬥。

未來的香港，會有非常大的災難，經濟上、政治上還有國際聲譽上，會出現巨大的事件。

壹：海航集團跟王岐山有什麼關係？

郭：有王岐山撐腰，王岐山是股東，不然誰有本事從中國帶幾千個億錢？怎麼可能呀？肯定是不正常，當然王岐山家族是它（海航）的股東，是它的老闆。

過去你會相信，王岐山書記和他的家族會這樣做嗎？沒有人會相信，香港都在孟建柱書記（編按：中共政法委書記，控制公安、國安、檢查院等系統），在他徹底控制之下，他想幹什麼便幹什麼。

本刊曾問郭文貴有什麼證明海航與王岐山的關係，他卻沒有提供任何確切證據。

如果佢塊地係普通地就好SO, 但佢塊地係超高價投番來, 剩係樓面地價都要萬三蚊尺, 加埋四五千蚊建築成本利息一大堆, 就算係"成本" 都要萬八九蚊一尺, 仲要係用建築面積計, 當佢實用有八成, 都要二萬三四一尺, 要咩職位員工先買得起依個所謂成本價

佢講唔到最重要嗰個手法
但方向係啱，搞到好似吹水噉

要投名狀掛

銀行無限透支怕閪咩

中共出錢過萬支那人已經準備去

中到咁

方向

成本價都已經係天價
買咗之後 佢要你做狗你都要笑住做
糖衣毒藥黎

外資公司包住好閒

只不過外國人對香港居留無大陸咁著重有目的

一早反駁左啦，邊有可能咩令個市跌一半
點樣跌一半呀，跌一半個陣死先個個係紅色資本唔係香港人

好過依家無得買都係做狗

員工筆錢可能都係隔幾手問老細或其友好借既
蔣家有單揾員工做股票投人頭俾人告都係咁

殖民啱咗
但樓價跌就唔知中唔中啦

本地及海外員工

好心用下腦啦，佢講就講自已員工，咪又係派比自已啲二奶，姨媽姑姐……

原本價值一百億嘅野，你五十億賣走，咪即刻跌50%囉
你咁做香港人好撚開心添，仲點會跳樓
痴膠花

本地又係支那人

郭文貴爆啲料得到引證，其他嘢可信性即時提升

到時又有好多香港商家會比人夾上打

有幾多人變負資產

樓價跌對紅色資本無著數，佢地會蝕錢
但偏偏梁振英近排賣多左地，再加埋之前個堆咩北區發展，2030+，東大嶼呢堆，中資再咁入市長遠睇係死撚硬，除非林鄭或者之後d特首用稅率或者煞停供應黎幫中資

你點解會覺得佢做唔出？

信和當年百幾億投地照無事
改下地積比例就攪掂

講到6成樓供滿喎，會有幾多吖，到時連無樓嘅都開心，全民愛國愛黨

唔會，assume供應或其他野無變底下，個五十億樓將會好快清晒，然後好似arbitrage咁樣，轉個眼變返賣一百億

不過大前題係，支那人邊有可能將一百億嘅資產五十億賣出去？用五十億玩9你香港人？

屌 根本就無王管, 自己買完再賣番俾自己人。咁同洗錢有咩分別! 咁樣仲衰過炒貴樓， 市區地都明搶黎漂紅晒咁個庫房遲早都係交稅養公屋綜援起大白象啦, 仲要d子孫被洗腦做愛國撚!!

2020後生仔真慘過窮人生矮仔
註定做高分港豬奴

都唔係無事，好似係輸少當贏

又喺DSE Econ出嚟討論

屌，有理據咪反駁囉
駁唔到就過主
連dse econ logic都駁唔到，代表你個腦用都無用過

其實你話之前駁左係邊想睇下

得啖笑，地價13000，建築費4000，仲有利息支出，當你賣18000，都已經貴過啟德依家的新盤，咪搞笑啦

住夠七咪港人羅，你要香港人之麻，俾夠十三億

有冇睇一契多伙單新聞架？啲啟德樓本身就已經係中聯辦嘅人洗黑錢嘅地方

腰斬50% 仲點assume 其他野唔變呀大佬 忽然間一大堆樓斬左50% 仲唔大把人比人call loan 無政府擔保就算你還款紀錄良好都未必放過你啦。 佢要斬50%可以賣返比支那公司賬面輸一半，而且借銀行錢買地再供股都做得出 你唔係仲睇少支那既財技呀